\section{Implémentation des diagrammes UML}

Dans cette partie on montre les l'implémentation utilisé pour passer des diagrammes 
UML au code C++.

\subsection{Les packages}

Pour implémenter les packages UML en C++, en utilise un namespace en C++. Le code
suivant montre l'exemple du package Exporter.

\begin{lstlisting}[language=C++]
namespace Exporter {
class SceneExporter;
class PdfSceneExporter;
class SvgSceneExporter;
class PngSceneExporter;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Les relations entre les classes}

\subsubsection{L'association et l'agrégation}

L'agrégation et l'asscoiation son implémenté de la même façon.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{images/association.eps}
    \end{center}
    \caption{\label{assoc}Association entre deux classes}
\end{figure}

Le code suivant montre l'implémentation de l'exemple de la figure \ref{assoc} : 
\begin{lstlisting}[language=C++]
class View {
public: 
    Model* getModel() {
        return m_model
    }
    void setModel(Model* model) {
        m_model = model;
    }
    // autre méthodes ...
private : 
    Model* m_model;
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{La composition}

La composition est un relation plus forte que l'association et l'agrégation. Donc pour 
l'implémenter doit mettre l'attribut dans le destructeur.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{images/composition.eps}
    \end{center}
    \caption{\label{compos}Composition entre deux classes}
\end{figure}

Le code suivant montre l'implémentation de l'exemple de la figure \ref{compos} : 
\begin{lstlisting}[language=C++]
class Car {
public: 
    Car() : m_engine(new Engine()){...}
    ~Car() { delete m_engine; }
private : 
    Engine* m_engine;
}
\end{lstlisting}